(光州事件40年) 自焚前問媽媽 : 「我的處女膜能恢復嗎?」 南韓女高中生被防暴性侵血淚

當國家機器轉變成殺人的工具......

文／羅小編

今天是南韓五一八光州民主化運動事件第38周年紀念日，有關注韓國電視劇、電影，甚至是對韓國近現代歷史有興趣的酸酸們應該都知道5月18日在韓國人心中是什麼節日吧？

去年9月6日電影《我只是個計程車司機》[逆權司機]（택시운전사）在台灣上映後，吸引了許多人前往電影院觀看，連平常對韓國影劇沒興趣的民眾也為這部電影裡熱情、富有正義感的司機金萬燮深深著迷。

原因無他，許多台灣人在看完這部電影後，立刻就能聯想到1947年發生在台灣的「二二八事件」，也因此往往許多人喜歡稱呼五一八事件為「韓國版228事件」。

▲宋康昊《我只是個計程車司機》劇照。（圖／friDay影音提供）

《我只是個計程車司機》的歷史背景就是1980年5月18日南韓的首爾、光州，當時許多韓國人民上街頭抗爭，呼籲藉由政變掌握國家實權的全斗煥解除戒嚴令，恢復國家民主體制。

以全斗煥為首的軍政府禁止人民的一切的政治活動，包含集會、結社、嚴禁各種罷工、全國實行宵禁、停課等，之後派出軍隊在光州鎮壓抗議的群眾，甚至是派出戰鬥直升機在空中掃射人民，造成至少541人死亡、3139人輕重傷、76人失蹤，這些都只是官方紀錄。

應該是要保護人民的國家機器，卻因個人對於政治權力的貪婪造成數以萬計人民死傷、或是流離失所，多數人都知道的情況是上街的民眾被軍人毆打、施暴。然而，當時也有許多無辜的女性被鎮暴的軍人趁機蹂躪、性侵。

▲518事件街頭的民眾與負責鎮壓的軍人／翻攝自Tistory

甚至是正值二八年華的高中少女也難逃軍人的狼爪，少女們在被強暴後往往身心受到巨大創傷，難以繼續正常生活，她們無法繼續就學、就業、結婚有的甚至一輩子都要承受那種侮辱感與罪惡感。

其中還有一名少女因無法承受這些創傷，最後選擇自焚！

當時光州地檢的調查報告指出，至少有四名女高中生以及上班族女性於5月19日，在光州市南區白雲洞的山上，遭到3名戒嚴軍強暴。這份調查報告乃出自於由教授、牧師組成的「518事件真相調查對策委員會」在聽到A姓女學生遭軍人強姦的故事後，向光州地檢要求重啟調查的內容。

關於這名女高中生出現在街頭的原因眾說紛紜，有一說是A姓女學生上街頭尋找久未返家的哥哥而被軍人發現；還有一說是因為學校提早在下午2點停課，在回家途中遭軍人強押上軍用車。

▲南韓前總統全斗煥，手中抱著他的孫子。（圖／路透社）

A姓女學生在返家過程中，於光州市北區被3名戒嚴軍盯上，軍人將少女強押上軍車後，就往南區白雲洞人跡罕至的山區駛去。少女不斷哀求放她下車，但軍人們卻拿著槍威脅，A姓女學生不得不從命。

約下午4點，軍人在山區強姦了A姓女學生，儘管她拼命反抗，但換來的只有軍人們的一陣毒打。

南韓SBS時事節目《我想知道真相》（그것이 알고 싶다）在12日報導了這名女高中生悲慘的結局。當她回到家後將被強暴的事告訴媽媽，她問媽媽：「女人被強姦後，處女膜還能夠恢復嗎？」，母女倆當場放聲痛哭，但之後A姓女學生開始出現精神分裂症，儘管定期住院接受治療，卻仍不見好轉，最後因為無法承受心中那份侮辱感、罪惡感，選擇以最極端的方式自焚身亡。

A姓女學生的媽媽向節目組表示：「女兒在那件事後就徹底瘋了，不久她就走了（自焚）。」

受害少女不只一人，調查對策委員會針對光州、全羅南道地區1980～1990年入精神病院治療的女性進行調查，都可以得到和A姓女學生類似的描述。

為什麼這些女性受害者往往會選擇自殺來了結一生？又石大學心理學系金泰京（김태경，音譯）教授分析，這些女性被害者往往會強烈譴責自己，為何當時會出現在518 街道上，當自己感受到強烈的怨恨、憤怒、羞辱，卻無法對加害者報仇時，就很容易在內心責怪自己。也因如此，A姓女學生才選擇自焚。

曾是518事件時空降部隊的成員李慶男（이경남，音譯）向節目組說：「當時根本就沒有人可以管理軍隊！幾千名軍人散落在光州各區進行鎮壓任務，誰做了什麼根本不知情。」

即使38年過去了，但還是有許多真相尚未被挖掘，也有許多加害者不必對當時犯下的罪孽負責，他們仍若無其事的生活在這世上，最令人感到不恥的是，這些人利用國家、政府給的名義狐假虎威，對人民作威作福。

▲電影《華麗的假期》（圖／車庫娛樂提供）

過去所鑄下的大錯，往往造成永遠無法彌補的傷痕，在這38年間，南韓製作了許多與「518 光州民主運動」相關的影視作品、或是音樂，如前面提到由宋康昊主演的《我只是計程車司機》、宋康昊2013 年主演的《辯護人》、李準基主演的《華麗的假期》、以及知名女歌手IU和徐太志合唱的《昭格洞》。看看鄰國，想想自己！

《昭格洞》IU版MV

黑警

Push

仆街都要講句,其實係得㗎

即使38年過去了，但還是有許多真相尚未被挖掘，也有許多加害者不必對當時犯下的罪孽負責，他們仍若無其事的生活在這世上，最令人感到不恥的是，這些人利用國家、政府給的名義狐假虎威，對人民作威作福。

香港早已發生緊

做咩姐你

CLS

你快啲出去避一避先

果個時代可能未做到
再加上落後太多
教育到d人覺得冇左個處仲慘過死咁

唔知香港會唔會好似光州事件噉
最後得到大家都想要嘅結局

但係當時啲黑警最後都無人秋後算帳。
所以以為光復完之後敵人自然會受到懲罰，會太一廂情願。

每人帶生果刀出街嘅時代到喇

推

所以真係唔明 點解南韓流咁多血
全斗煥條仆街唔使入獄 無任何代價
大愛得咁緊要

我都好想知。
民主化之後正常應該要清算。
但係竟然乜都無，全斗煥坐一陣就放返出黎。
jm9.

可能美國佬唔準佢哋亂費事北韓有得執雞。

做左心理準備先好啲

老實啲講 其實自己唔太睇好

WTF

up

iu 的處女膜能恢復嗎

咁台灣有冇清算?

台灣二二八入面

主謀大多因通共而死 因為二二八先被清算係一個都無
若非通共 班劊子手仲可以大搖大擺係台灣
所以經過台韓兩單野 唔好話林奠 可能pk 鄧都可以好似全斗煥咁 咁老仲指住我地笑

所以經過台韓兩單野 唔好話林奠 可能pk 鄧都可以好似全斗煥咁 咁老仲指住我地笑

我大半年前已經咁諗,唯有清算到幾多得幾多

我驚連牛屎佬都清唔到

俾我地叻，最快都要兩、三時先可以為義士平反
依兩、三年本身已經好難捱
到時，俾我地可以捉林奠、鄧小強同中聯啲撚樣上庭又好，
我地可以判啲咩？
判個七十歲左右嘅人終身監禁？佢實質又坐到幾耐？
同義士所受嘅苦又對等？
好多義士喺人生最黃金、最青春嘅時候坐監，根本同70歲坐監冇得比

更何況，我地可能唔止捱兩、三年
大家要做好心理準備，唔好放棄
明白我地爭取緊嘅公平到底會係點

大把野玩
佢地要後代過到好 咪充工佢所有財產

贏左自然大把方法整死佢地全家 批鬥的野香港人唔會輸比大陸堆垃圾

其實你講返個事實出黎唔仆街，係你自己覺得呢件事仆街都要講出黎仆街啲

係金大中執政後特赦咗佢
你就當金大中左膠底容易寬恕人啦
但實情佢出番嚟之後其實一直都比政府mon緊佢一舉一動
近排佢想出自傳平反即刻俾法院同死難者家屬告佢同禁制自傳出版
睇嚟佢又有機會入番去坐

講清算，其實睇番歷史好少國家會有大規模清算，如果講對前朝清算得撒底嘅反而係北韓，中共，蘇共，法國大革命

冇架啦 一日唔差別隊佢地屋企人 一日都唔會停

點解,係唔係因為前朝餘孽仲有好大勢力?

要安撫佢地,以免佢地反抗?兼留為己用?好似古代接受降將降兵?

一日有人類，一日都會有呢啲事發生

就算判呢班仆街咩罪 咩極判 都應該洩香港人心頭之恨

點解你認為兩三年後可以嬴到?

有咩理據支持??

好多五毛可以block

如果係iu點忍

全斗煥落地獄 la, 咁都放得番出嚟

學好中文啦
例子嚟
就算係兩、三年都係捱得好辛苦

贏左係做乜都得
不過，我地而家係爭取緊公平、自由、民主
學佢地啲野迫死佢地，好咩？

當然，情感上我係想

唔可以成為我地本身憎恨嘅果種人